U zal me niet bedanken voor het feit dat ik je heb vastgehouden van de betoverende conversatie daarvan jongedame, wiens heldere ogen me ook uitschelden. '
Het laatste deel van dit adres werd nauwelijks gehoord door Darcy; maar mijnheer William's toespeling op zijn vriend leek hem met geweld te slaan, en de zijne ogen werden gericht met een zeer ernstige uitdrukking op Bingley en Jane, die samen dansten.
Hij herstelt zich echter binnenkort, hij wendde zich tot zijn partner en zei: "Sir William's onderbreking heeft gemaakt ik vergeet wat we bedoelden. "
"Ik denk niet dat we helemaal praatten.
Sir William kon het niet hebben onderbrak twee mensen in de kamer die minder te zeggen hadden voor zichzelf.
We hebben al twee of drie onderwerpen geprobeerd zonder succes, en wat we zijn om over te praten van volgende kan ik niet voorstellen. "
"Wat denk je van boeken?"
zei hij glimlachend.
“Boeken - oh!
Nee.
Ik weet zeker dat we nooit hetzelfde zullen lezen, of niet hetzelfde gevoelens."
"Het spijt me dat je dat denkt; maar als dat het geval is, kan dat op zijn minst geen gebrek aan onderwerp.
We kunnen onze verschillende meningen vergelijken. "
"Nee - ik kan niet spreken over boeken in een balzaal; mijn hoofd zit altijd vol iets anders."
"De _present_ neemt je altijd in zulke scènes in beslag, of wel soms?"
zei hij, met een blik van twijfel.
"Ja, altijd," antwoordde ze, zonder te weten wat ze zei, voor haar gedachten waren ver van het onderwerp afgedwaald, kort daarna door haar plotseling uit te roepen: "Ik herinner me dat ik je ooit eens hoorde zeggen, Mr. Darcy, dat je bijna nooit vergaf, dat je wrok ooit gecreëerd was onverzoenlijke.
U bent zeer voorzichtig, veronderstel ik, wat betreft zijn 'zijn' gemaakt: "Dat ben ik," zei hij met een krachtige stem.
"En laat je nooit verblinden door vooroordelen?"
"Ik hoop het niet."
